三口居80呎劏房屈身生活 單親母痛哭盼住大啲

公屋申請數字近27萬，平均輪候時間5.5年，至少有21萬人居於劏房。為增加政府及公眾對「適足住屋權」的認識，全港關注劏房平台今日(23日)起一連8天，在觀塘海濱花園發現號藝廊舉辦《屈室求存》住屋多感官展覽，以多感官手法呈現最真實的7個基層住屋故事，呈現7大住屋標準的重要性。

育有12歲女兒及20月大兒子的單親母阿芬因家暴離婚，現與子女以4000港元租金居於荃灣一個80呎單位。她指，今次作品確切反映真實狀況，看見其中一個雕塑展品忍不住痛哭，指每天看見小朋友住在狹小環境，走動時要屈曲身體，十分辛酸，只望有生之年可「住大啲」。

今次展覽故事主角之一的57歲成哥曾在油麻地露宿，十多年前領綜援後遷入天台屋，食水黃濁有銹漬，不能飲用，惟有使用從前學烘焙咖啡剩下的咖啡濾紙過濾自來水；居所鄰近食店多老鼠出沒，遂串起鋁罐，藉反光及打撞聲嚇走牠們。他稱床有木蝨、超強颱風「山竹」過後房屋損毀滲水，生活苦不堪言，形容「唔適合人住」，他認為明日大嶼計劃會令基層愈住愈遠，難以出市區工作。

立法會議員尹兆堅形容房屋政策是「黑歷史」，住屋權益倒退，早前政府終承認香港住屋標準的樓面面積有進步空間，惟無時間表、無實行方案，促政府將迪士尼樂園第二期用地改為過渡性房屋，不要再將用地丟空「曬太陽」。議員田北辰認為，劏房在香港必然存在，促請政府設立租金管制，增設二手樓空置稅，並在工廈設立過渡性房屋，由關愛基金補貼業主裝修，並以市值一半租金租出。

無錢就咪生啦

ON9 自己無錢怪得咩人

香港細路就算唔係住劏房都無咩活動空間
唔計住真豪宅果班
中產都未必有位比你跑

先對社會負責， 先再講其他野。

點解要落黎？點解仲生仔？

佢地先係比得最重税 租金本身就係間接税 佢地交既税係收入四五成 種高過李土嘉城

窮人學咩人生仔咩 生完又養唔起喺度喊苦喊忽

返大灣區咪住大啲
使乜係到仲衰過大陸狗咁丟人現眼